# 2020年度夏学期・システム情報学特論　"AWSを使ったクラウドコンピューティング入門"

担当：真野 智之 (東京大学大学院情報理工学系研究科博士課程)

🚀🚀講義資料をこのページで公開しています🚀🚀

- テキスト(HTML版)はこちら https://tomomano.gitlab.io/intro-aws/
- テキスト(PDF版)はこちら https://tomomano.gitlab.io/intro-aws/main.pdf
- ハンズオンで使用するプログラム => [handson/](handson/)

**レポート課題は[こちら](report.md)**

## 更新履歴

- 2020/05/24 - GitLab開設
- 2020/06/24 - 第一回講義
- 2020/07/01 - 第二回講義
- 2020/07/08 - 第三回講義
- 2020/07/12 - Twitter などのメディアで多くの反響を頂いているようです
(
[1](https://twitter.com/shion_honda/status/1281572631544655872?s=20),
[2](https://twitter.com/kabuakan/status/1281837309101391872?s=20),
[3](https://b.hatena.ne.jp/entry?url=https%3A%2F%2Ftomomano.gitlab.io%2Fintro-aws%2F)
)
どうもありがとうございます🙇🙇‍気に入っていただいた場合はスターをいただけるとありがたいです．
  
  締切のある中で作ったので，表現の誤り・誤植・プログラムのバグなどあるかもしれません．
  その場合は [Issues](https://gitlab.com/tomomano/intro-aws/-/issues) までご報告いただけると幸いです．継続的にアップデートを行っていきたいと思います．


## ライセンス

本教科書およびハンズオンのソースコードは [CC BY-NC-ND 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/) に従うライセンスで公開しています．

教育など非商用の目的での本教科書の使用や再配布は自由に行うことが可能です．
商用目的で本書の全体またはその一部を無断で転載・販売する行為は，これを固く禁じます．

![](book/imgs/cc_by_nc_nd.png)
